Eine gegenüber Bag-of-Words leicht veränderte Darstellung/Modellierung der Vorkommenshäufigkeiten von Termen in Dokumenten ist die Dokument-Term-Matrix. Während ein Bag-of-Words für jedes Dokument ausschließlich die Häufigkeiten der darin vorkommenden Terme abbildet - es also keine Werte gleich null gibt - werden in einer Dokument-Term-Matrix die Häufigkeiten jedes Terms in jedem Dokumente dargestellt. Abbildung \ref{dtm} zeigt eine Visualisierung eines Ausschnitts der Dokument-Term-Matrix für die verwendeten Daten und einer Aufteilung in n-Gramme mit n=1. Dabei werden auf der y-Achse die jeweiligen Terme und entlang der x-Achse die verschiedenen Definitionen dargestellt. In den schwarzen Kästchen ist jeweils die Häufigkeit des Terms im Dokument angegeben. Leere Kästchen symbolisieren eine null. Wie bereits in diesem kleinen Ausschnitt (welcher nur die vierzehn häufigsten Terme darstellt) zu erkennen ist, sind in der Regel die meisten Einträge einer Dokument-Term-Matrix gleich null.

\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
      \makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.37]{DocumentTermMatrix_neu.PNG}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{dtm}
  \caption{Visualisierung eines Ausschnitts der Dokument-Term-Matrix}
\end{figure}